\phantomsection \label{subsubsec:R413}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R413}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R413}{R4.07}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Expression-Culture-Communication professionnelles~: Préparer l'insertion professionnelle } % R407 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1w9hO9eR4JBzwrppMM8n7cPZAg_8kyZY10WwPo1WO-Ec/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{11h}, dont 0h CM, 6h TD et 5h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{11h}, dont 6h CM/TD et 5h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 8h CM/TD et 7h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{3}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{3}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{3} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

En amont de la première immersion professionnelle R\&T, un objectif de
cette ressource est l'acquisition d'outils permettant de collaborer
efficacement au sein d'une organisation.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Lire et écrire un cahier des charges pour de possibles sources
  d'appels d'offres (par ex.
  \url{https://archivesic.ccsd.cnrs.fr/sic_0023853}\textgreater document)
  ;
\item
  Expliquer à des néophytes ou à des clients une démarche technique ;
\item
  Construire un support percutant au contenu immédiatement lisible ;
\item
  Apprendre à négocier.
\end{itemize}
Dans la démarche de l'étudiant, tout ou une partie des thèmes suivants
pourront être abordés :
\begin{itemize}
\item
  Prendre conscience des risques psycho-sociaux (manipulation,
  aliénation, exploitation\ldots) ;
\item
  Appréhender les situations de conflit ;
\item
  Appréhender le changement ;
\item
  Prendre en compte les évolutions sociales et environnementales ;
\item
  Agir de manière éco-responsable : sensibilisation à une éthique
  numérique (choix d'une activité responsable,
  économie low-tech, etc.) ;
\item
  Lutter contre la pollution numérique : Green IT, écologie,
  éco-conception, développement durable et
  transverse, recyclage systématique, utilisation de matériels durables,
  conscience critique de la surconsommation.
\item
  Réfléchir aux enjeux économiques, géo-politiques et industriels du
  dérèglement climatique ;
\item
  Utiliser du matériel et des logiciels équitables (open-source par
  exemple) ;
\item
  Soigner son image numérique ;
\item
  Développer une approche de la citoyenneté et de la responsabilité
  citoyenne : enjeux de la liberté
  d'expression en contexte de laïcité ;
\item
  Appréhender les enjeux de l'intelligence artificielle, de la
  numérisation sociale (GAFAM, big data,
  \ldots).
\end{itemize}
Une partie des travaux pourra être consacrée à un entraînement au
rapport écrit et à la soutenance orale sous forme de rédaction
d'analyse, de résumé, de comptes-rendus, de présentations orales courtes
(seul ou en groupe). \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.06} \textit{Travailler en équipe pour développer ses compétences professionnelles}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.05} \textit{Capacité à questionner un cahier des charges R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.02} \textit{Développer une application à partir d'un cahier des charges donné, pour le Web ou les périphériques mobiles}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE471}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PORTFOLIO}} Portfolio
\tabularnewline
\hyperlink{SAE441}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.01}} Implémenter les réseaux et les protocoles sans fil dédiés à l'IoT
\tabularnewline
\hyperlink{SAE442}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.STAGE}} Stage IOM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE421}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.01}} Sécuriser un système d'information
\tabularnewline
\hyperlink{SAE422}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.STAGE}} Stage Cyber
\tabularnewline
\hyperlink{SAE461}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.01}} Déployer une infrastructure opérateur et de services clients
\tabularnewline
\hyperlink{SAE462}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.STAGE}} Stage ROM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE431}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.DevCloud.01}} Développer et déployer un microservice dans un environnement virtualisé
\tabularnewline
\hyperlink{SAE432}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.DevCloud.STAGE}} Stage DevCloud
\tabularnewline
\hyperlink{SAE451}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PilPro.01}} Piloter des solutions de sécurité pour les besoins du réseau informatique d'un client
\tabularnewline
\hyperlink{SAE452}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PilPro.STAGE}} Stage PilPro
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R312}{\textcolor{ressourceC}{R3.12}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Savoir collaborer
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Gestion de conflits, Conduite du changement, Ethique numérique, Enjeux politiques et environnementaux, Approches communicationnelles et socio-culturelles. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

